---
author: iosifidis
blogger_author:
  - diamond_gr
blogger_blog:
  - www.ubuntugnome.gr
blogger_internal:
  - /feeds/6290440822915831166/posts/default/7425979865523384820
blogger_permalink:
  - /2013/05/gnome-36-gnome-38-1304.html
categories:
  - Ubuntu GNOME
  - Ειδήσεις
date: 2013-05-01 22:50:00
guid: http://gnome.gr/2013/05/01/%ce%b1%ce%bd%ce%b1%ce%b2%ce%ac%ce%b8%ce%bc%ce%b9%cf%83%ce%b7-%cf%84%ce%bf%cf%85-gnome-3-6-%cf%83%ce%b5-gnome-3-8-%cf%83%cf%84%ce%b7%ce%bd-%ce%ad%ce%ba%ce%b4%ce%bf%cf%83%ce%b7-13-04/
id: 2919
image: /wp-content/uploads/sites/7/2013/08/gnome-ubuntu-tile.jpg
permalink: /2013/05/01/%ce%b1%ce%bd%ce%b1%ce%b2%ce%ac%ce%b8%ce%bc%ce%b9%cf%83%ce%b7-%cf%84%ce%bf%cf%85-gnome-3-6-%cf%83%ce%b5-gnome-3-8-%cf%83%cf%84%ce%b7%ce%bd-%ce%ad%ce%ba%ce%b4%ce%bf%cf%83%ce%b7-13-04/
title: Αναβάθμιση του GNOME 3.6 σε GNOME 3.8 στην έκδοση 13.04
url: /2013/05/01/%ce%b1%ce%bd%ce%b1%ce%b2%ce%ac%ce%b8%ce%bc%ce%b9%cf%83%ce%b7-%cf%84%ce%bf%cf%85-gnome-3-6-%cf%83%ce%b5-gnome-3-8-%cf%83%cf%84%ce%b7%ce%bd-%ce%ad%ce%ba%ce%b4%ce%bf%cf%83%ce%b7-13-04/
---

[<img alt="Ubuntu Gnome" src="https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2013/08/gnome-ubuntu-tile.jpg"  class="img-responsive" />](https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2013/08/gnome-ubuntu-tile.jpg)

Όπως πιθανό θα γνωρίζετε, η έκδοση Ubuntu GNOME 13.04, χρησιμοποιεί το GNOME 3.6. Έχει κυκλοφορήσει ήδη η έκδοση GNOME 3.8. Θεωρήθηκε φρόνιμο να μην χρησιμοποιηθεί στην έκδοση 13.04 διότι δεν είχε δοκιμαστεί αρκετά από την κοινότητα.

Όμως αν κάποιος θέλει να το εγκαταστήσει, πως το κάνει; Καταρχήν θα πρέπει να γνωρίζει ότι καλό είναι να μην το χρησιμοποιεί σε παραγωγικό σύστημα.   
Η εγκατάσταση είναι απλή. Αυτό που έχετε να κάνετε, είναι να προσθέσετε το αποθετήριο:

**sudo add-apt-repository ppa:gnome3-team/gnome3**

Εάν έχετε εγκατεστημένο το GNOME 3.6, απλά δώστε την εντολή για αναβάθμιση:

**sudo apt-get update && sudo apt-get dist-upgrade**

Εάν δεν έχετε εγκατεστημένο το GNOME (πχ έχετε Unity) θα πρέπει να δώσετε την εντολή:

**sudo apt-get update && sudo apt-get install gnome-shell ubuntu-gnome-desktop**

Εδώ θα πρέπει να επιλέξετε lightdm ή gdm. Επιλέξτε το 2ο για να έχετε πλήρη εμπειρία χρήσης:  
[<img alt="lightdm ή gdm" src="https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2013/05/gnome1.jpg"  class="img-responsive" />](https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2013/05/gnome1.jpg)

Δηλαδή ποια από τις 2 προτιμάτε:  
[<img alt="lightdm ή gdm" src="https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2013/05/logsk.jpg"  class="img-responsive" />](https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2013/05/logsk.jpg)

Περισσότερες επιλογές μπορείτε να δείτε στο [OMG](http://www.omgubuntu.co.uk/2013/04/gnome-3-8-ppa-for-ubuntu-gnome).
